[忠告］冇家底唔好揀Science

Pure Science Applied Science Social Science
出黎都係乞食

咪撚信啲乜撚嘢興趣行先，將來一定後悔！

利申：
而家讀完兩年都係乞緊食，遲啲打算讀master轉行，但已浪費4-5年青春同幾十萬學費

寧願retake考好啲都咪撚入乞食科
入到去你想轉都姐難

醫療taught master但好撚貴又要讀幾年

11萬一年讀三年

Poly 計credit好似28萬，cu就33萬

本身仲想報

但poly要2封reference letter

有組爸又係撈唔掂已經行咗呢條不歸路

我試過, 結果慘過中大碩士生呀

巴打咩經歷

其他種類哂銀時有冇得諗？

精算
Med Lab 叫有一線生機

講出嚟實認得, 不了

總之就嚟破產

透露少少讀咗咩
講個category arts,science 都得

Science, which is not science, or is a tool for science

呢句係philosophy
Math?

其實冇打算讀phd都唔應該讀science

冇心做research 真係咪撚讀
做research 又係另一條不歸路

GPA低, 玩完

行academic 可能死得仲慘

phd唔一定academia

才疏學淺phd 出面有咩好撈

Google 入面好多software engineer 都係phd

或者做industrial research

真心佩服讀phd 嘅人
不過大部份人入u嘅時候都冇諗住讀上去

呢科極大伏

外國撚深表同情...

利申Cell and molecular bio, 嚟緊讚Master

physics撚，計埋exchange defer成23歲grad
master 同second bachelor 都有報
報RWTH Aachen 既computer sci／mech eng 睇下有冇得置諸死地而後生
又報左科Wirtschaftsphysik 既物體
仲有data sci不過畀人reject，可能嫌我冇讀computer sci course

仲有financial math，不過報得太遲
再收皮既可能出年報其他bachelor 同柏林大學medic (因為計uni assist 有某啲bug我好大優勢，如果個bug仲存在)

Medic
巴打好勁？

係唔係個lowest passinh grade bug，用F代替左個D

似乎係highest grade唔係計5**

唔勁，但三年前報幾乎入硬
但debug左就應該收皮

Aggar.

香港根本要摺哂啲science 科學位

完全認同

咁如果對數學有性興,邊科出路好D?

除咗精算好似冇咩特別好
唔好為興趣揀科

巴打好desperate

Data sci, financial maths, physics, econ, medic 全部都考慮過哂

sci撚"出路廣"

屌連neuroscience都諗過啦, 原來佢地都收physics撚 不過dead晒

econ就因為有一科係畀phy撚讀既"economic physics"既物體啫 但呢科全德國得一間有msc, 兩間有bsc, 冇乜人識, 伏味甚濃

讀drug development and discovery 既master 有無出路？

真心讀science可以yr1 諗定轉咩行
唔好以為最後讀到mphil phd條路會易行左
得萬幾蚊一個月要捱五六年
出到黎乜經驗都無

而家諗下真係寧願讀多過專業second degree好過讀個science master

而加d 專業degree都就淪陷啦
諗下個degree幫唔幫到移民好過

in engine/it we trust

IT既話,可以考慮去美國
好多印度人都係咁拎H1B留向度

你想留德國,不如讀醫科啦

讀到醫就唔會讀Science啦
定你想講醫療科

佢地講緊德國second degree/master既醫科喎

同埋我讀到醫但都揀左engine/sci，完全冇後悔過 當然我唔建議想係香港社會搵份好工既人走去讀sci

讀cs/computational related都好容易留係德國

柏林好多start up 比it人做，果到樓價又勁平。識幾個master讀machine learning, comput neuro, cs既朋友，畢業後留低左係柏林

鐘意計下數就engine啦

讀數就加埋cs 啦

讀緊地質 點搞

聽聞CS其實就係讀數

轉系or死

文員仔﹑保險﹑sales﹑物管

其實有冇邊度收人讀mbbs/MD/dental as a second degree會鬆手啲
英國嗰堆好似冇咁難唔洗考admission exam
但嗰堆要成二百幾萬

machine learning 同computational neuro都會收晒銀，但競爭應該好勁 一個program 先收十幾人，仲要英文
德文program都仲可以搏少人爭

德國唔知second degree點計
但對國際生唔方鬆手，而且用德文
btw 見過大陸人second degree德國法律，再上pg
但唔似英美法系，如果係德國執唔到業就冇

英文msc既applicants大約500人，收15人左右。Asian 應該分到一個特別quota，所以都係同同一個pool入面既asian爭位

只講外國industry，有數讀既sci去外國都有唔少生存空間。其他自求多福

哇好難爭
點睇computation相關既msc phy

有得留德國
洗碗我都做呀

讀醫療科考牌移民大英帝國或者澳紐點睇

預計都係好多人爭

因為好多想做research既人會拎comput phy做跳板，跳去其他phd

咁唔同, data sci, machine learning係cs, math, phy, 咩科都爭得
msc phy係phy學生先爭得

Phy phy友可以跳出去，但人地跳唔到入黎

跳出去咁易咩, 又做乜要跳入去火山口

一定無問題
除左學費、生活費都好貴之外

Btw點解好似變左移民post

有,大把啦

香港先咁姐

成日想搵machine learning, data science呢類科既德文master, 冇咁多全世界既人爭
自己衰, year 3打後掛住學德文, 搞到後期gpa爛爛地 雖然換到而家可以報德文program

你望下中大enrichment math, phy班友, 咪係呢種人

我想讀，但有2m就唔洗咁慘
英國又冇得借錢讀書

相比外國香港醫療科真係好好pay
外國仲要重稅

港大醫科教授原來是菲律賓醫學院畢業的。。。。。。。

去賓賓國讀醫始終冇咩信心，但英國成40萬一年點撚樣讀

biochem出到嚟有咩可以讀上去

但係physcis好屎,得3,讀唔讀到

我同學AL phy F
asso上degree engine依家係機電工程署做，今年仲master畢業
你成績好過佢唔及格，點會唔得

睇咩engine 啦
不過好少計數好physics 咁撚差

吓我有grad job 20k...

堅想知點解

Sci grad?

你勁，但大部份人都乞食

做邊行

Same

n年前biochem grad
開左間細細地的補習社，夠兩餐

吓，週街都fg 20k wo 叻啲22-24都有

巴打你坐左幾年監

利申，fg 20k

其實出路最好係讀返數 不過好離地 讀得勁好撚多field都撈得 finance IT etc, 最勁個d國防部都會搵你 讀得唔勁就

數學呢科只係俾最撚勁個班怪物讀 唔勁就去讀CS啦

Cs進可攻退可守

真係唔好入science呀 冇得番轉頭

有冇心路歷程分享下

然而我只係個私補都搵唔到嘅死廢青

暨南仔變香港高級醫生

再唔係既黎呢度讀囉

有台灣人已成功畢業
但畢業唔易
一樣係英文教
畢業後拎EU牌

自己睇:

向頁面上搵 STUDYING IN A FOREIGN LANGUAGE

學費:
TUITION FEES
The tuition fee for one academic year is 5,000 Euro, corresponding to ten months of tuition. A
first tranche of the payment must cover at least 4 months.

收生要求:

Hong Kong
Hong Kong Certificate of Education Examination (HKCEE) +
Hong Kong Advanced Level Examination (HKALE)/ Hong
Kong Advanced Supplementary Level Examination - 3
materii* A Level, minim C

語言要求:

另一間的收生名單:

已有台灣人,大陸人入讀

呢度都有:

已有亞洲人畢業:

已畢業的師兄師姐比你問:

http://194.226.204.24/abitUMS/fnumber
http://194.226.204.24/abitUMS/fcontract

今年放左a1 cu science
但聽你地講完淆淆地

真係咁唔抵讀？

做呢行成績同資歷最緊要
我本身a level成績就poly三寶任揀果種，讀biochem真係為興趣 (利申，冇父幹冇家底)﹐唔係被迫
讀u果時都有船，又讀埋mphil﹐吸學生慢慢靠口碑
做邊行都係果句，認真對待自己的工作，口碑真係好緊要

唔該清
但香港個考牌試passing rate得5%
人地個個mbbs 畢業都考唔到
讀咗真係要預冇得返香港practise

有冇報nursing?
冇嘅year 1考好啲trans
我人生做咗兩個後悔嘅決定
第1係入錯科
第2係冇trans
我都係cu

5%係以前既事,近年高左好多
企南仔就是成功的例子了

支那讀定東歐讀易考啲

唔該清

我估係東歐
因為東歐係易入極難出
畢業率約10-20%，部分學校甚至得5%唔到。。。。。。
因為畢業後有EU牌，好多人去英國或愛爾蘭或德國或瑞士做

另外可考USMLE去美國
或考日本醫學試去日本做

如果貪易考，不如讀牙醫
個牌易考好多。。。。。。

東歐另外既好處係
1. 英文，都係鬼佬
2. 歐洲系統，似英國
3. 西醫係產自鬼佬
4. 訓練嚴格

巴打好似好熟呢方面，做緊咩

巴打，我會唔會係你黎緊嘅同學

想問下 呢科grad左
有咩工可以做?

你問緊science

lab，政府工，財務策劃師，乞食

太遲啦 asso仔今年攞左hku sci offer
有d後悔無報多幾科

唔係架，重有機會trans科呀巴打
讀多年好過讀晒銀屎，晒錢晒時間呀

唔該晒
Lab即係做化驗果類?起薪有幾多

係個d呀，u grad 12k左右

唔該

大家覺得作為一個香港晒銀撚, 因為exchange而23歲grad, 報個德國工程/CS bachelor讀3年抵唔抵
原本報左Aachen mech eng但係仆街發覺份application應該係deadline之後兩日先寄到, 報左CS又唔知收唔收掛號, 加上又唔知點看待second degree
不過入到去應該冇其他人咁辛苦, 因為本身已經有物理底數底, 計engine phy/math易過食生菜

但係讀一個好大機會畀人foul既外國medic second degree, 個風險真係幾大
讀到第四五年畀人踢出黎真係欲哭無淚

你咁遲apply，少左好多野揀

唉我知, 咁搞法我只可以出年再報, 屌你24, 5歲先開始讀
不過通常早報果啲都競爭極其激烈, 全世界幾百個applicants爭十個位呢d
我自己知自己事啦, first hon都冇爭條春咩, 唯有報d多d位又唔係d超競爭激烈咩machine learning呢類科
再自我安慰話今年累積少少工作經驗先都好

岩岩哥廷根收左我, 不過phy master 睇下engine收唔收我先, aachen收我可能我寧願aachen

有可能，得我今年冇報
下年可能報as a second choice

你個名
我當切開12k都畀人壓價
晒銀時真係賤過袋底泥

後生試下無妨，但我已經差唔多廿中， 讀完3張幾畀人西篩嚟真係上ifc , take唔起呢個risk

唔trans科就真係後悔

幫推
仲有乜柒Bioengineering，千奇唔好揀

btw 其實有冇家底都唔好揀science

Accept jor hku offer yr 3
係咪人生已完

利申：哂銀時

biophysics master同engineering second bachelor (兩間都歐陸名校, 雖然應該未算top tier), 點揀??? (未知後者收唔收)

Biophysics 如果你返香港應該乞硬食
除非你讀phd 睇下有冇路

完咗一大半

恭喜哂，哥庭根 可能下一個physics nobel係你

咪撚再報psycho

有眼無珠
咁讀完就唔好返啦

咁唔會啦，我收左offer，黎緊就開sem

Cu定poly?

cu

德國d science master超易入

HKU science > HKU MPhil > 公務員

做咩

係文德文讀？

哥庭根physics 而家變到好易入?

佢neuroscience 競爭重激烈過美帝top 10 phd

屌我無耐前先留意到佢neuroscience
原來咁激烈?
其實全德國d science master都易入 (可能lmu呢d例外?)
香港u既second up兼冇research experience都收

英文, 不過可以揀德文
如果我去既話可能會玩德文course

foul既原因係唔合格/成績差
所以要好勤力,個人要好硬正先好讀
佢唔似香港咁,用入學個下阻你讀
入到去之後,可以defer的.......
但defer幾次都仲要過唔到就無辦法了
但老實,人地台灣人條件差過香港人,人地都讀到畢業
香港人英文好過人咁多,都讀唔到畢業既,輸比人既
仲有乜好怨?

TUM?

我向美國啊
美國大把人出國讀,讀完返黎考USMLE啦

12k仲衰過台灣做同行

我識個台灣人,35歲先讀,人地都未驚
不過佢University of Toronto PhD畢業
另有又有人,Stanford畢業去讀,又係三張野先讀

唔少人reject 英美瑞 top U都要入去哥庭根

唔覺得德國既science master 易入，可能我淨係apply某幾間top U 我1st hon兼有research experience都比幾間U reject左

可能唔同field個情況唔同。Neuroscience一向唔可以收太多人

有人會Reject ETH Zurich去哥廷根? 真?
不過好矛盾, 可能我係覺得我咁既款佢都收, 就覺得佢似乎真係低標準左d

至少neuroscience係咁

BTW 你又估中左係reject ETH既

同感，係香港讀曬銀真係賤過地底泥，除非考到專科

大把機會比你轉專科啦

你係咪講neuroscience? 我諗phy既話點都eth啦
不過唔係話goettingen唔好, 但eth應該堅d

讀書讀到卅幾歲可以話人生已經過咗黃金時間
仲要讀書畢到業都要考個合格率長期低於20%嘅執業試先返到嚟，睇先同輩成家立室買屋，
自己事業都未起步，一條友係外國
真係要心理好強大先做到
過程中有咩差錯真係會好depressed
尤其是mbbs chur已經係眾所鳩知

醫界「不老騎士」 52歲考上台大醫科60歲正式行醫

同埋個邊唔係叫MBBS
MBBS係英聯邦國家既叫法
果邊叫MD或MUDr

咩叫差過黃金時間?
又係香港定個套規舉?

一係讀完唔好返,移埋民向個度做
個度絕對歡迎你醫科畢業留低做,如果你成功畢業既話

可以轉MBBS, MLT

紀律部隊 officer

巴打邊間science 呀
想問下第一年讀啲咩架（如果冇揀major）
同埋interview 形式係點
利申琴晚submit左

三大 science第一年都係左讀右讀下math phy chem bio咁, 差在係咪要你一定讀齊

計埋生活費十萬港紙一年夠唔夠？

東歐應該唔使，東德都可以四萬一年全包啦

學費？

有低form best 5 30分入6901 話要追夢

有天份其實唔錯架
有人未畢業已經出紙
畢業即刻去Oxbridge Stanford之類
但幾年先有一個囉

追夢得，但唔係半吊子咁讀完個ug就算

起碼讀phd

條路自己揀。。。

30分入4601
而家

用DSE個分黎比無乜謂

屋企唔等你開飯咪讀埋phd囉
果五六年養自己唔餓死還可以ge
如果要溝女俾家用去旅行咁就難d啦
一星期做60個小時起

你以為phd唔使乞?

這個PhD是我的負累

不要再提了

部分國家夠啊

德國都唔洗學費

去沙特讀，錢又有，又可做研究

條友ge老豆好想佢入三寶,at least Nursing.佢填jupas choice ge時候比中學d老師水佢要跟夢想揀科 最後A123填哂Science 聽講佢老豆老母都有長期病,全屋等佢開飯

佢應該讀好sci,之後去沙特
沙特對做研究既sci人開好高薪水

去沙特
送埋錢比你旅行

唔啦，濕鳩法律，早排先有美國旅客因為婚前性行為比人拉左坐監 去呢d國家太高風險，已經唔係錢既問題，係性命/人生既問題。佢地既大學ranking又低又冇reputation，讀完phd除左留係中東邊到都冇得去

science ?
屌那星....
當年呀叔我 ust pure science 畢業, 攞住個second up , 中間都有dean list 果d. 加埋個pgde 話想搵教席, 咁當然就搵唔到.
好啦, 去左做lab, 人工, 未扣mpf , 得九千五.
九千五的人工你想做咩 ?
其實唔多, 只不過係.
得閒做下standardization 呀, mark 返d chemicals 的 potency 呀
驗下d 藥做下chemical assay 呀
驗下藥做下pysical test 呀
做下d method validation 呀
做下d process validation 呀
做下d dissolutiom test 呀
做下d stability test 呀
得閒又去制藥果邊抽下版呀
得閒又做下FTIR 睇下d 原料岩唔岩呀
d 機壞左得閒又睇下有冇得整呀

9500 人工直頭做的野真係唔多啦.....
呀叔我如果唔係轉撚左行, 吸chemicals 都吸到死撚左啦

毒撚唔洗驚

果d仆街化驗所俾機會你學野呀嘛
出糧俾你仲要多謝番佢呀

乜嘢係半吊子

極醜惡
呢班離地教畜淨係識站高地講乜撚嘢追求夢想
追你老母臭屄咩，自己既得利益者緊係咁講，
學生細未識諗到生活困境，班仆街就個個上曬岸緊係冇所謂
難為畀人水咗嗰班窮學生

好大嘅氣

冇家底，自己social science 細佬pure science

咁我冇怪過佢地, 係呢行ge 問題
講真, 你唔係勁到可以做research 或者 好有信心同熱誠去教書的話, 真係唔好簡science , 真係會死.....
日日返工, 要過海, 逗得雞水咁多人工, 又要吸chemcials , 真係會令你每天思考人生的意義.
同埋你老細係咁卒你數, 你都要出條數比佢, 一係你唔撈 (但係度度一樣), 一係你就轉行 (轉得咩?). 你出條假數比佢, 你簽名架. 出左事, 你分分鐘監都有得坐, 你到時講乜都冇用, 睇下港豬噢單野....
簡science ....自已諗諗 .

Agger

點解會揀呢份工 做普通文員仲好

玩命

做緊19 sales

你講得岩, 點解 ? 我諗可能當初我on99. 對science 重有d 幻想.
呢份工做左一陣我都冇再做

失業都唔撚做lab啦

呀叔我當初都好鐘意自已讀果科.
每日都溫書, 每日都上網睇資料, 其實唔覺得好辛苦, 讀的時候係有趣ge. 每日都學到新的知識.
從來都唔背source, 最多當練習做下, 做完就算. 大學三年, 我淨讀書呢part都覺得開心. 同同學做學術交流, 大家討論下功課
但係出來就係報應之時......有時我覺得自已當初份工咁濕尻, 係開心左三年的報應......

讀science 真心慘。
我poly second up grad，想報Mphill，點知啲教授多數收大陸人或者同佢關係好既學生（佢gpa低過我）。
好啦，我認命，出去搵到份qc，一畢業得10000，扣mpf得9500，比左3000家用，根本所剩無幾。不過好彩公司可以行路返工加上包飯食。可以頂到下。

math / stat 都好D, 中學math叫大科, phy chem bio 呢D細科, 仲慢慢萎縮緊, 連做教育狗都無機會

大陸學生好駛好用, 唔會有怨言, 一級廉價勞工
同埋poly UG應該唔夠好?

如果有得揀的情況下, 讀pure science唔該最少要有能力讀到PhD先好揀, 唔係揀工程好過啦, 雖然唔好得幾多

教畜社畜個個月袋幾皮人工，同你講句為興趣追夢唔洗負責任
食住花生睇班學生仆街

樓主覺得就咁讀完個master之後真係轉到？

仲要係英美歐澳加既phd

本身有phd 收已經唔易，
讀嗰幾年更加唔洗講，
冇家底真係唔知點捱
所以普通成績讀science真係食得屎

年經

每年都有人中伏

我問過個德國佬佢讀phy master驚唔驚冇野撈
佢話咪做analyst
analyst咁易請？

外國人先唔驚，係香港先咁濕鳩

垃圾讀緊science,人生未試過過得咁開心充實
反正點都會仆街,我會揀笑住黎仆

外國讀緊sci major in chem ,係唔係註定乞食？
畢業一定返hk,唔會留係外國做

返hk 等乞食啦

second degree 讀左 pharm
二次災難

外國讀chem仲番香港做咩
香港做份19化驗所 到三十歲都唔知有冇2萬蚊人工

讀science 可以技術移民

at least 要PhD

我識朋友qa qc都12000$起薪
建議你轉工

sci grad lm 第一份個ngo 開價11k
好在一年後入到政府eo

3大數撚
Fg鳩做左一年銀行勉強轉左行做it audit
算搵到食啦
但見返d同學好多都好慘由其教書果班
勸大家唔好貪個名亂揀pure science

乞完再乞

識有個女仔頭都不回係瑞典讀pure science master再諗住上phd再出industry
好佩服d人大無畏上phd既決心
我呢d真係完全冇咁既決心

識兩個pure science友考到國泰機師

讀完science出黎可以做咩職業？ 真心問

eo only 唔係ao. 只算係脫左貧窮線 好慶幸自己好彩

乞兒

行行出狀元

乞衣狀元

行行出狀元
讀書不是求分數
揀科以興趣行先
大學唔係職場訓練所

害死唔少人

非三大sci 返左年幾工 老底加ot都有16-17k

一係做lab 一係讀上去
始終你唔係專業 見工好似狗咁俾人撚

Risk

咪撚叫人做lab啦
識有人做marketing, procurement, sales
都好過做lab

老馬認同

🚶🏻

仲衰過台大電機

讀applied math可以有咩出路

Machine learning

都係data science果邊架啦, applied math同pure math一樣離地

env science做環保署 3皮

個d讀完唔返黎既話, 有咩所謂

Applied math 同 data science 一 D 關係都無

Data science本身就係applied maths果個category

Is it necessary to have phd?

做科研，ug/master grad冇人會相信你有足夠既專業知識，minimum係phd，optional係post doc/prof

喺香港讀大學嘅晒銀仔你叫佢唔返嚟都唔易，
過到去基本上冇曬朋友，香港冇女嘅話過到去預咗孤獨終老

過去溝 要挑戰自己

何德何能

睇你點定義applied math

唔鐘意鬼妹咪除時gg

做lab
餓你唔死 但永遠冇發達

當你係sci degree 就知搵工係幾慘 咁要做返同自己嗰行有關 多數lab 一係少少關engineering 既工

溝啲kpop妹, yellow fever鬼妹

發達國家實有亞洲女既

你想做咩先？

點解想讀個nursing master 都要28萬啊

Hku B nursing advanced standing 有冇得諗
一入year 3, 42100一年
暫時最平，得冇master個名同埋係垃圾ku

我想讀applied math然後攻social science
用math model黎解釋anthropology/sociology/social psychology嗰d好正
有無人係咁樣

讀上去真係要好有恆心
燃燒青春同無得後悔

你屋企有冇錢

無!!!!

咁你識揀啦

不如玩financial math算啦, 都係applied math用係社會現象上啫
我d phy撚就慘d, 好似有d數底但d數底又唔係太轉到field
除非econophysics呢d, 不過似乎有d phy人圍內打j feel, 經濟學家都唔認你

我覺得大部分phy/數既人都有一定能力既
驚咪take多d CS/mech design/stat呢種transferable skills囉
個人覺得最易移民一定係靠science/engine

一定係醫療科

入得醫療科既,撈engine/tech 一定係外國更風生水起

講真外國讀second degree我寧願讀engine/it, medic辛苦太多而且係外國又唔係比engine仔特別優越
係香港medic係overpaid而engine仔係underpaid

所以巴打點plan? 德國上phd定2nd degree ?

德國master offer已有, 係等緊有冇2nd degree offer

估你2nd degree medical related engine?

想搞咩

EE/ee/mech直上phy master容乜易

調轉就含撚

BSc in Engine

想問香港有冇啲 machine learning ge master 讀？

我而家就係想含撚,諗住上applied phy/material science/ee

通常叫big data analytics
或者讀stat有相關course take

second degree呀 你估我上到msc engine唔想上咩

收左我既係biophysics/complex systems

I mean想chartered好似要BEng?

香港一定要BEng

香港係, 歐洲好似都係 (但唔肯定), 呢個係我對直上msc engine有顧慮既原因
不過我已經wfc香港, 如果係歐洲讀engine, on9先會返香港

應該係係外國讀STEM, 除非好愛香港或者搞學術, 唔係都唔會返

不過香港faculty 人工好撚高

睇你頂唔頂得住政治問題姐

正prof夠有錢根本唔會有問題

我意思係話, 有23條之後, 你唔可以亂講野

幾時見過正prof識出聲

有D會係堂上抽下水, 又或者係pantry 就鳩嗡

一般嚟講，要有幾多stat底先收？

咁23條都係限制留底式出聲姐

Joint declaration 都畀人廢咗, basic laws 都唔捱得幾耐
走得好走

唔係我唔想讀上去
係我唔想讀上去都繼續乞食
唔係我唔鍾意做Lab
而係個Result 跟本冇人理呀 佢淨係想你做到佢Pass咋
又Low Pay 又大壓力又搵命搏又冇出頭天
呀呀呀呀呀呀呀

咁中東叫乜?

醫療科有牌照問題

英國做新仔醫生月薪才二萬幾港幣。。。。。。。

夠出國讀dental了。。。。。。

Ucl?

屌，貪得意揀咗Geology 奶嘢啦今次

貪得意

有個local prof上堂嘅example會特登整到答案係689，唔知今年會唔會改出777

出國做石油業
人地需要呢科既人

689 dot 777

UG都夠？本身預讀埋master

佢請既話係ok
但最好出國讀碩士再留低
因為咁樣既話，你先可以賺到人地個network

好多中學揀science個下已經諗住入政府 一樣搵得
係樓豬柒 冇planning

讀書唔洗錢，住同保險又唔洗錢，機票唔洗錢
另每月送錢比你洗
個度大把石油挖

另外可以考慮去馬來西亞做Patrona

一係黎美國做Petroleum engineer
向美國既人工高到同做初級醫生差唔多。。。。。。

唔好同我講錢
人地國家最唔缺的就是錢
人地大把錢
人地只怕你做唔到野比佢

認真？ 個人覺得engine既數 易過數學同物理好多

香港地真係唔好簡science
條路好辛苦

利申：MLT

how about econ

唔該哂巴打

有咩用，engine 你估得數學同物理

落下lab就會發現,除左純theory人之外,其他skill根本engine屈曬phy人機

岩岩fg 你地之前搵左咩工？ 做sales?

有個窮撚朋友三大pure science GPA>3.8都唔申請 trans去揾食科 話為咗興趣喎

街市啊嬸計數計得快過我哋班廢青添
先唔好理我嘅專長會令我乞食只係大家專精嘅嘢唔同

話入就入咩

Second degree讀medic 啦

先唔講佢有無能力讀到 佢屋企都等佢開飯啦

GPA 3.8應該入到兼有scholarship

喺香港冇錢咪借grant/loan
再冇咪咬老綜囉，驚閪咩，
外國你冇錢冇citizenship 就仆街鳥

低gpa 乞食科表示

ive要defer仲未grad
都搵到13k起薪，算好彩

點解ive會揀science?

btw風月巴係咪前phy人?
comp phy做neuro係咪仲有優勢過psy/bio人

我見薄大psy開咗新neuroscience major/minor

個major d course好過時,都係要走返去bio/comp/mbbs到take course

可能因為德國可以拎住Physiker個名入去industry, 做保險/banking

德國佬是咪鐘意將兩科冇乜關係嘅嘢撈埋
喺嗰邊撈得掂咪得，返嚟就

Mathematical economics 好正路

Econophysics真係奇行種黎，讀佢真係要幾大勇氣

係果間野特別標奇立異
有Wirtschaftsmathematik (即係金融/經濟數學, 呢個常見啦), Wirtschaftsinformatik (IT撈econ), Wirtschaftsphysik (physics撈econ), Wirtschaftschemie (chem撈econ)
bio好似都有

要更正, econophysics係果科elective黎, 唔一定要係主菜
其實係physics為主再加一堆business/finance/econ/IT

我明白Ulm係德國出哂名破格創新，但econochemistry同econobiology真係伏味濃

我覺得phy撈econ應該正路過chem撈econ, 但問題原來呢科經濟化學係好多間都有開, 反而經濟物理得一間有開pg

Bioecon好似真係有
好似講game theory in biology and application
Btw巴打唔係前幾日先話有德國master收咩
做咩又搵過

其實香港土炮phd，出黎做科學院果d research scientists，人工好似都唔高得去邊

果個msc physics黎，但佢好想轉banking/finance

香港做科研等乞食啦

科研,USA才是霸主

有咩做先

[url]
[/url]

Physiker können nicht nur in ihrem eigentlichen Bereich Karriere machen, sie weisen eine hohe Berufs- und Branchenflexibilität auf. Etwa ein Drittel der Physiker arbeitet im produzierenden Gewerbe, rund zwei Drittel sind im Dienstleistungssektor beschäftigt.

Ausgebildete Physiker sind insbesondere in der Lage, eine Vielzahl weiterer Berufe aus dem sog. MINT-Bereich (Mathematik, Informatik, Naturwissenschaften, Technik) auszuüben. Nur etwa jeder dritte Physiker arbeitet in seinem "Zielberuf". Ähnlich wie Juristen sind sie nämlich generell einsetzbar. Physiker lernen im Laufe des Studiums, analytisch an komplexe Probleme und Aufgabenstellungen heranzugehen und diese nach bestimmten Verfahren zu lösen. Diese Fähigkeit lässt sich auf sehr viele Berufe übertragen. Zudem ist Physik aufgrund der mathematischen Grundlage stets anwendungsorientiert, praxisorientiert und problemorientiert. Das macht sie für viele Arbeitgeber interessant. Physiker arbeiten dabei oft inter- bzw. transdisziplinär, das heißt, an den Schnittstellen zwischen naturwissenschaftlichen und technischen Berufen. Beispiele hierfür sind:

Werkstofftechnik
Medizintechnik
Nanotechnologie
Mikrosystemtechnik
Maschinenbau
Elektrotechnik
Feinwerktechnik
Augenoptik
Produktion
Chemie
Nicht wenige Physiker arbeiten auch in Berufen, die fernab von Universitäten und Sternwarten, Laborberufen, Forschung und Entwicklung angesiedelt sind. Hier eine (unvollständige) Liste weiterer möglicher Einsatzfelder:

IT / Datenverarbeitung
Banken / Versicherungen
Projektmanagement
Logistik-Jobs
Wirtschaftsprüfungen / Unternehmensberatungen
Patentanwalt
Journalist/Publizist (für naturwissenschaftliche Themen)

簡單黎講乜都有 但係身為外國人做完phy撚係咪都係咁搶手同well-paid我真係唔知

通常畀人少一截
自己友同外國人，點都揀自己友先啦

🚶🏻🚶🚶🏼🚶🏽🚶🏾🚶🏿

Ug直接讀個modelling/scientific computing bsc係咪好抵屌(外國有)
讀完可以慢慢揀research field 唔洗讀左多餘野

但係要預自己冇底要比其他人比心機好多
同埋冇真lab做,所以轉field應該都係要預做返computation

想問下而家O係港大讀數,仲有冇得TAKE ECON FIN果D COURSE,畢業就印埋E&F落去證書度

我知呀
但我覺得hard science外有數底補返field嘅野比有field嘅底補返數易
我中意嘅field係偏soc sci
好多就咁睇textbook都學到

點睇pure physics ug
利申冇家底

呢方面香港選擇算少
外國好易double major/d course鬆動
香港例如話想上comp neuro都唔知psyc定數好
Minor都係識好少

中學嗰時都覺得pure physics好型
讀完出國啦
香港比人睇唔起

我上面叫左好耐春

冇家底都有分
1. 屋企等你開飯
2.屋企等你開飯，但要養自己

巴打都係neuro人？

咁下話
不過唔洗撚啦，除非好有決心讀上去PhD/出國發展，否則就唔好做傻事

擁有3間大學碩士學位、立志成為卓越教師的男子，多年來因未能由「合約教師」轉職為「常額教師」而感失落，4年間轉了至少4間學校仍不獲續約，年半前更開始失業，抱負未能如願，自尊心受損，前日他在將軍澳住所用膠袋笠頭放氣體自殺身亡；其父替亡兒抱不平，直斥合約教師制度推兒子上絕路。

死者陳力坦（33歲）獨居將軍澳廣場6座一單位，前日下午3時許，陳母（65歲）登門清潔，發現兒子房門打開，赫然發現他昏迷在摺椅上，頭部笠膠袋連駁氣罐，救護員接報到場，證實他已氣絕身亡。 陳母表示，前日上午11時許曾到上址探子，未見兒子有異樣，警方懷疑死者趁母親離去後，黯然寫下遺書自殺尋死，事件無可疑。

父嘆「讀咁多書冇嘢做」

據悉，陳力坦畢業於港大物理系，2009年開始執教鞭，因是合約教師，4年間轉了至少4間學校，他曾在觀塘官立中學、東區聖馬可中學、灣仔鄧肇堅維多利亞官立中學及荃灣官立中學任教，他為了轉為常額教師不斷進修，取得港大、科大及中大，包括數學及資訊科技等3個碩士學位，立志成為卓越教師。
陳對教育充滿熱忱，在網誌設立「陳力坦老師的教學資訊站」，教授學生數學知識。然而由於教席競爭激烈，他一直未能如願成為常額教師，朝不保夕的無助感洋溢網誌內：「於一年合約結束後，我預計下一學年應該不會再在荃官任教了。」

前年8月24日，他獲邀參加曾經任教的觀中畢業晚宴，更感觸良多：「看見以前的學生長大成人……就覺得不能多教幾年，陪伴他們成長，實在是十分可惜。」前年起，陳離開荃官後一直失業，寄去各學校的求職信如石沉大海，生活不如意及抱負未如願令他情緒崩潰，不幸患上情緒病。
昨晨10時許，陳的父母及胞姊到沙田富山殮房認屍，陳父對兒子走上絕路感到欷歔，大嘆：「冇理由讀咁多書冇嘢做！」並指兒子熱愛教學，教到邊區搬到邊區，但合約教師沒保障，間接迫他走上這條路，直指合約教師制度有問題。
陳父續稱，兒子性格內向，有委屈都不向家人吐露，他任看更月入萬多元，兒子失業年餘，因經濟拮据不時要家人接濟，令他自尊受損，「有時冇錢食飯會問我攞，可能覺得好慚愧，呢一、兩年，佢係有好多波折，諗得好悲」。

學生讚「佢好有heart」

陳力坦教學生涯短暫，但在不少學生心目中留下不錯印象，對他自殺感惋惜：「我就冇俾佢教過，不過聽講佢都算幾好人。」前年7月，陳力坦離開荃灣官中時，有學生在網上留言：「佢係個好有heart嘅老師，而且性格上還算可愛，應該好受歡迎，但佢走我覺好可惜，明明好老師一個。」

無家底跟本唔應該讀乞食科

我應該係前者
已經做緊傻事